(膽小勿入)女星拍攝持川普斷頭照片 CNN終止合作

拍攝手提美國總統川普的斷頭模型血腥照片的喜劇女星凱西葛里芬，連續10年都是美國有線電視新聞網（CNN）跨年夜特別節目主持人，但今天CNN則宣布終止與她的合作。

由攝影師席爾茲（Tyler Shields）拍攝的這張惡搞照片，30日在網路曝光後，引起全美各界一面倒的抨擊聲浪。身穿藍色上衣的女星凱西葛里芬（Kathy Griffin），在照片中模仿恐怖份子將人質砍頭的手段，右手提著血淋淋的川普人頭模型。凱西葛里芬30日對此公開道歉，在推特發文寫道：「對不起，我太超過了，我做錯了。」

56歲的凱西葛里芬是脫口秀諧星出身，曾演出電視劇，也曾擔任編劇、製片。她在2007年、2008年兩度獲得艾美獎最佳實境節目。

連續10年來，每年跨年夜凱西葛里芬都應邀與CNN主播安德森古柏（Anderson Cooper）一起在紐約時報廣場（Times Square）共同主持「跨年夜現場」（New Years Eve Live）特別節目，但CNN公關部門今天上午宣布，已經終止與凱西葛里芬合作。

另一方面，凱西葛里芬的惡搞照片是否已經觸犯美國聯邦法律，如今也成為媒體報導討論焦點。

根據美國聯邦法律，對於美國總統、副總統或總統當選人、副總統當選人做出「明知故意」（knowinglyand willfully）的威脅，包括生命威脅、綁架或造成身體傷害等，都將構成E級重罪（class E felony）犯罪要素。

凱西葛里芬拿著川普模型的斷頭照片，是否可以解讀為對川普造成生命威脅？史丹佛大學（Stanford University）法律系教授派爾斯里（Nathaniel Persily）則表示，這位女星在這張照片的呈現方式，是受到憲法言論自由保障的。

派爾斯里進一步分析，凱西葛里芬並沒有在照片中直接威脅總統，也沒有直接煽動他人去傷害總統。

回顧美國歷史，拒絕被徵召參加越戰的反戰人士華茲（Robert Watts），1966年在一場政治集會上發言時說，絕對不願上戰場，「如果他們強迫我拿槍，那麼我第一個要瞄準的人，就是詹森總統（Lyndon Johnson）。」

美國最高法院1969年的判決中裁定， 華茲的言論雖然屬於「粗魯的政治誇張修辭」，卻沒有對總統做出「明知故意」的威脅，發言內容受到美國憲法第一修正案的言論自由保護。

美國果然係ISIS發源地